［新手問］點控制貓貓食糧份量？

貓貓1歲幾，放緊長糧...
醫生話要佢控制下食糧既份量/次數，
想問下點樣分餐比佢食好？
咩時間？
分幾多餐？
份量大約幾多？

各位巴絲請指教

貓唔太清楚, 但我隻狗就分早晚畀佢食
至於份量, 通常包糧個包裝袋會印有營養成分, 幾重嘅寵物, 一日或者一餐就要食幾多杯/克, 我餵早晚就將個數除二

同埋我隻貓，佢只係食乾糧
零食個d咩都唔食
其實係咪要比下濕糧佢食？

睇你咩乾糧囉

有D乾糧全肉 其實真係可以唔洗比濕

我果隻長擺糧
佢鐘意就食幾啖
同埋我出門/食晚餐果時又倒糧同幾粒零食過佢

乾糧我長放
再加早晚濕糧

唔餵濕糧會易生腎石？

其實都唔會
但要飲夠水

濕糧好處係本身有水份
你仲可以加水落去溝
等佢可以飲多啲水

朝早一次，夜晚返黎一次

我都係放長糧，夜晚返去餵罐就好似已經食飽左咁食幾啖就走左去... 係咪長糧應該放少啲等佢夜晚食多啲罐？

長糧+一星期先食2，3次罐

其實有可能係佢唔鍾意食個個罐

你試下放假個陣觀察一下佢
睇下佢夜晚個餐係幾點食
係佢一食你就開罐 睇下佢食唔食
咁就可以試到係飽定唔鍾意

你地放長糧唔會變肥貓咩？同埋唔會食到破產咩？
我果隻貓女黎，8個月放長糧，未到天黑都已經可以一日食我200g糧仔，唔好話我荷包出血，都驚佢痴肥要慢慢控制返一日60g

同埋每次一加落即掃清，到而家都係黑洞黎

咁好胃口嘅

我隻以前完唔唔like食乾糧，好辛苦先訓練到佢接受。

如果要出街放長糧就計番你幾點會返，中間要佢自己食幾多餐個份量。返到來都係逐餐胃，因為覺得放長糧會令到隻嘢唔惜食同埋唔衛生。

如果有貓界放題大賽，我相信佢實win硬
食得多時屙得多，放長糧一日屙幾轉，下下都屙成座山出黎
不過而家都係一日屙兩鑊....

養佢一隻等於兩隻份量既糧砂
利申：挪威森林貓

貓貓狗狗 ，幾廿歲人重用疊字，知唔知醜字點寫。

lm

我歲幾大貓仔
一日餵四餐 每餐10幾-20g
想佢無肥得咁勁 最好少食多餐